ok am Anfang doch gleich vivado ohne -mode tcl
ok noch diff-Verweis zu GitHub machen ok, perfekt als <diff></diff>
.. FLOAT die Stapeldiagramme
ok den epiphany - Fehler ok war eigener Fehler
.. ja und natürlich unbedingt Kleinerzeichen in &x...; oder ganz raus
.. Ergebnis auch noch als Tabelle mit xml
.. nach P11 dann Vivado ausdrehen
.. eventuell PC, PD als Signal, oder RP mit als Variable
.. alle CONV_UNSIGNED wieder in STD_LOGIC_VECTOR machen
.. ob 0-0FFF oder 1FFF, ebenso E000-EFFF oder FFFF
.. write-first oder UNCHANGED...
ok vorherige Simulation bereits in Tcl-Console beenden ok
.. stapR und stapRAM besser unterscheiden
ok SP mod 4 mal versuchen
.. auch die libarys mal neu sondieren was nötig und was richtig
.. Verweis auf Zoomtasten
.. P01_top kann vorerst raus, 2D04 mit in testbench
ok SP_SIM kann wieder unter PD_SIM in den Ports
ok mach läuft wieder: Vergleiche nochmal mit S3:
   ok XON XOFF über EMIT OK
   ok paar NOOP's sind zusätzlich drin ok gar nicht erst übernommen
   ok das neue R&lt;... muss ich wohl aus S3 holen ok ja ist drin ok
   ok das war das wesentliche aus diff ok
ok Step ? noch füllen, ok ist jetzt Step 1
.. S3 Step_1 läuft, aber nochmal den Wechsel bis Step_10 überlegen.
ok KEY_EMPFANGEN noch beschalten ok jetzt mit 0 D000 !
.. den benötigten Langsamtakt einfach an KEY(0) anschalten eventuell???
.. "neue vhdl-Variablen" in P05
nö Terminal: ganz raus und alles mit in Tcl-Console rein. nö geht danach nicht weiter
.. noch ein R00 mit nur I-O-Check oder auch nicht.
.. EMIT durchgängig in EMIT_BYTE umbenennen, nicht nur R10, SP runter
nö doch das .wcfg File mit rein in Step_1 bis 10? nö, aber habe es geschafft. geht ok
ok xmlns= nochmal versuchen ok geht echt nur mit /xsl:attribute/
ok jetzt hab ich doch noch die compare-Funktion gefunden. Rein damit.
ok R00.DTD noch mit ok
ok Spartan3 startet mit je einem ? bei EMIT und KEY... ok super beide weg
   ok bei TXT mit TXT:='1' initialisieren
   ok bei RXD mit xcount:="FFFF0000" starten, wartet paar ms beim Start
ok R00.xsl mit Haltbarkeitsdatum versehen ok wunderbar, 2xmeta reicht
.. in RXD noch STRG umsetzen auf nach dbInput, aber wie? aha mit STRG_2
.. na vielleicht doch ein kleiner Minifehler bei /section//div/ statt /span/
ok FFPINIT1.TXT und 2 gehören in master mit rein ok
.. alle .xml auch so anordnen, dass sie ohne xslt lesbar sind.
.. auch noch einen Weiterhupf
.. README.md dann auch mit vorrichten
.. das .ucf File auch noch weng zurechtmachen.
ok colorisierte Ausgabe --- in FFINIT2.TXT mit reinmach erstmal ok
.. na inzwischen kann auch das pre-wrap langsam ganz raus
nö ProgRAM aus P20.vhd herausziehen damit unterschiedlich machbar??? nö lieber nicht


